【有片】粗口男暴力腳踢列車多次阻止關車門 港鐵職員冷靜報警

繼日前有外籍男為登上港鐵列車強行拉開車門惹來網民抨擊之後，社交網站近日廣泛轉載另一段約分半鐘的片段，片中一名疑似精神有異的「粗口男」，周五晚在樂富站觀塘綫列車上發狂，他除多次腳踢港鐵車門，又以身體至少五度妨礙車門及月台幕門關上，險象環生，並令人關注會否弄壞港鐵列車。港鐵男職員趕至了解時，粗口男更以粗口辱罵對方，質問對方何以不開車，難得是港鐵男職員仍冷靜應對，雙方一度對峙。影片至此終結，據悉港鐵就事件報警，但未知「粗口男」最終下場如何。

有關片段最初是見於Facebook群組「On9仔女同盟會」，由網民Anthony Wong上載，再於網上廣泛轉載。片中可見該名疑精神有異「粗口男」一手拿著白色耳筒，用腳及身體「以身犯險」，多次阻礙車門及幕門關上，甚至強行推門車門，情況驚險，影片中聽到有乘客疑似致電報警。網民紛紛譴責粗口男的行為既無理又危險，有人質疑粗口男可能曾飲酒甚至濫藥。另外根據港鐵附例，干擾鐵路列車的門或閘，最高可被罰款2,000元，故當局其實有權檢控粗口男。